有咩電影關於美國獨立戰爭?

想睇

在1760年代和1770年代，13個北美殖民地與英國之間的關係趨於緊張，導致1774年與1775年的一連串武裝衝突。出席第二屆大陸會議的13個殖民地的代表們在1776年7月4日簽下《美國獨立宣言》，使得武裝衝突轉化為獨立戰爭，代表們並於會中決議創立大陸軍以對抗英軍，由喬治·華盛頓領導[51]。1781年，《邦聯條例》獲得13個構成州的全數同意，一個永久性邦聯成立。在法國和西班牙幫助下，經歷艱苦的8年獨立戰爭後，大陸軍團終於擊敗英軍，使得英國於1783年簽下《巴黎條約》，正式承認13個北美殖民地的獨立。1787年的制憲會議，提出了一部使邦聯轉變成聯邦體制的憲法，1789年6月，這部《美利堅合眾國憲法》獲得13個州中的9個州批准生效

打左8年⋯⋯

Patriots-Mel Gibson做

The patriot
但從Mel Gibson拍過有關人民反抗嘅戰爭片嚟講 Braveheart最高質
不過係講蘇格蘭人反抗英格蘭

我依家都開始睇美國史，或者西方一啲革命史。想知法國大革命係咪要睇孤星淚？

THX

自膠 原來套戲叫the patriot

立國後來因為大量殖民地保皇黨(即係藍絲) 於戰後由十三殖民地逃至北方的英屬北美，反而導致新建國的美國立國後經濟困頓蕭條、甚至於冬季出現疫潮及飢荒，以及作為英國殖民地的加拿大出現短暫的興旺。

再之後內戰獨立路不容易

（聯署）你班友快Ｄ同我簽晒佢

你地又話好討厭甴近平既.....

一齊搵有咩革命電影好睇

有冇北愛抗爭紀錄片？

中國內戰大撚把我老豆日日煲，但佢黃

Lincoln ?

Mandela: Long Walk to Freedom

請支持2號習近平

Hold~~~~~

1770年3月5日，一小批波士頓居民向普雷斯頓上尉所率領的英軍士兵投擲包著石塊的雪球，隨著越來越多人的加入，英國士兵驚慌失措地開槍，最終導致歷史上著名的波士頓屠殺，有5名居民死亡和1名士兵受傷。事件發生後，

1773年12月16日發生波士頓茶葉黨事件 美國革命開始。

美國獨立戰爭第一槍正式打響

1775年4月18日，英國駐麻省的總督托馬斯·蓋奇將軍得悉當地民兵在距波士頓21英里的康科德設有武器庫，遂出動800名英軍奔襲康科德，銷毀殖民地民兵的軍械，並意圖一併拘捕該地的「通訊委員會」成員，但卻被殖民地居民得悉，並通知民兵組織「義勇軍」。義勇軍得知消息後，當晚派人馳赴列星頓和康科德報信，並立即作出防衛。

4月19日清晨5時左右，英軍遭到列星頓民兵阻攔，英軍突然開火，民兵猝不及防，死傷近十多人。隨後民兵與英軍在正式交火，美國獨立戰爭第一槍正式打響，結果英軍損失73人，而殖民地民兵則損失293人。8月23日英王宣布殖民地居民的反抗運動為非法，並聲言「寧可不要頭上的王冠，也決不會放棄戰爭」。12月22日，英國當局正式調派近50,000英軍鎮壓殖民地。

獨立戰爭唔係南北戰爭

去睇Hamilton Musical

完全唔係
孤星淚背景唔係法國大革命, 而係1832年巴黎共和黨人起義, 即係法國七月革命, 法國大革命呢個時候已經完左
至於法國大革命有咩好睇我先係留名睇巴絲推薦, 因為我都唔知

重有套叫唔知乜野father name 之類

重有比膠拿大打到白宮，同我地認知的北美史完全唔同

想搵好耐
但老老實真, 現代仲係唔係有刀槍軍事做革命呢?
香港一來冇軍事,二來地理上痴撚住中國就算有外國幫手都係打到返黎都防唔到幾耐。
要推翻極權一定係輸出革命將中國極權粉碎
中國一定要經歷多次內戰先可以民主化, 但成班中國豬淨係食吃喝玩樂, 有錢就認老豆, 完全唔講普世價值, 有D中國人直頭話普世價值係假既係西方用黎呃人用黎侵略人既籍口, 呢班中國人直頭係反普世價值, 都係冇得救...

In the name of the father?
唔算講革命喎，
講北愛一場冤獄咋喎